金管局：預先批核還息不還本計劃已批出5900億元

金管局：預先批核還息不還本計劃已批出5900億元

金管局總裁余偉文在匯思撰文指，中小企是香港經濟重要支柱，佔香港企業總數逾98%，佔私營機構總就業人數約45%。過去數月，金管局與銀行積極協調，銀行為企業持續提供貸款，以渡過難關。

至9月底，「預先批核還息不還本」計劃及其他支援企業客戶措施，已批出約4.9萬宗，涉及約5900億港元。

至於中小企融資擔保計劃下，八成及九成信貸擔保產品，首9個月共批出3700宗申請，金額約110億元。

百分百擔保特惠貸款自推出以來，已為逾萬家企業提供超過270億元貸款。

余偉文指，這些均是非常時期非常措施，在確保銀行體系穩健的前提下，金管局將不時檢討各項措施的延長方案，並要思考如何長遠改善中小企借貸環境。

有幾多攞左去抽拍x莊

HKMA有幾多個5900億?

5900億

然後破產

average成千萬

可以開個連登ac
支共23 (破產)

唔怪得樓市升到傻撚左

螞蟻gogogo

銀行借出去，政府擔保姐
唔係咁多間公司都還唔起嘅

不過爆起上黎，骨牌效應就gg

屌咪又係抄人